% Pro sazbu seznamu literatury použijte jednu z následujících možností

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%1) Seznam citací definovaný přímo pomocí prostředí literatura / thebibliography

\begin{literatura}{99}
\bibitem{Milkovich3122018}
MILKOVICH, Devon. 13 Alarming Cyber Security Facts and Stats. In: \textit{Cybint} [online]. 3.12.2018 [cit. 2019-11-08]. Dostupné z: https://www.cybintsolutions.com/cyber-security-facts-stats/

\bibitem{McMillan2018}
MCMILLAN, Troy. \textit{CCNA security study guide: exam 210-260}. Indianapolis, Indiana: Sybex, a Wiley Brand, 2018. ISBN 978-111-9409-939.

\bibitem{Vyncke2008}
VYNCKE, Eric a Christopher PAGGEN. \textit{LAN switch security: What hackers know about your switches}. Indianapolis, IN: Cisco Press, 2008. ISBN :978-1-58705-256-9.	
	
\bibitem{Stallings2011}
STALLINGS, William. \textit{Network security essentials: applications and standards}. 4th ed. Boston: Prentice Hall, 2011. ISBN 978-0-13-610805-4.

\bibitem{Jackson2010}
JACKSON, Chris. \textit{Network security auditing}. Indianapolis, IN: Cisco Press, 2010. Cisco Press networking technology series. ISBN 978-1-58705-352-8.

\bibitem{7TVhmfuQFbsOANAz}
Guide for Conducting Risk Assessments: NIST Special Publication 800-30. In: \textit{NIST} [online]. 2012 [cit. 2019-11-08]. Dostupné z: https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/Legacy/SP/nistspecialpublication800-30r1.pdf


\bibitem{Lammle2013}
LAMMLE, Todd. \textit{CCNA: routing and switching : study guide}. Indianapolis,
Indiana: SYBEX, [2013]. ISBN 978-1-118-74961-6.

\bibitem{Singh2018}
SINGH, Shashank. Cisco Guide to Harden Cisco IOS Devices. In: \textit{Cisco} [online]. 2018 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.cisco.com/c/en/us/support/docs/ip/access-lists/13608-21.html
	
\bibitem{Pepelnjak2013}
PEPELNJAK, Ivan. Management, Control and Data Planes in Network Devices and Systems. In: \textit{IpSpace} [online]. 2013 [cit. 2019-11-17]. Dostupné z: https://blog.ipspace.net/2013/08/management-control-and-data-planes-in.html

\bibitem{CIS_DrTLsgXv24lxeIIM}
CIS Cisco IOS 15 Benchmark. In: \textit{Center For Internet Security} [online]. 2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.cisecurity.org/benchmark/cisco/

\bibitem{Barker2019}
BARKER, Elaine a Allen ROGINSKY. Transitioning the Use of Cryptographic Algorithms and Key Lengths. In: \textit{NIST} [online]. 2019 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/SpecialPublications/NIST.SP.800-131Ar2.pdf

\bibitem{rfc6890al6BqxiLuoAdpLeG}
Special-Purpose IP Address Registries. In: \textit{IETF} [online]. [cit. 2019-1
2-08]. Dostupné z: https://tools.ietf.org/html/rfc6890

\bibitem{rfc8190O1cp1uhrCiYj0LYK}
Updates to the Special-Purpose IP Address Registries. In: \textit{IETF} [online]. [cit. 2019-12-08]. Dostupné z: https://tools.ietf.org/html/rfc8190

\bibitem{rfc5156lPYdBFaqWC5RwyJI}
Special-Use IPv6 Addresses. In: \textit{IETF} [online]. [cit. 2019-12-08]. Dostupné z: https://tools.ietf.org/html/rfc5156

\bibitem{Gregr2622015}
GRÉGR, Matěj a Tomáš PODERMAŃSKI. Bezpečné IPv6: vícehlavý útočník. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 26.2.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-vicehlavy-utocnik/

\bibitem{Podermanski1922015}
PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Bezpečné IPv6: trable s hlavičkami. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 19.2.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-trable-s-hlavickami/

\bibitem{L1L7agTQGYrRT6cd}
Implications of Oversized IPv6 Header Chains. In: \textit{IETF} [online]. 2014 [cit. 2019-12-18]. Dostupné z: https://tools.ietf.org/html/rfc7112


\bibitem{Khandelwal2016}
KHANDELWAL, Manjul. OSPF Security: Attacks and Defenses. In: \textit{SANOG} [online]. 2016 [cit. 2019-11-04]. Dostupné z: https://www.sanog.org/resources/sanog28/SANOG28-Tutorial\_OSPF-Security-Attacks-and-Defences-Manjul.pdf

\bibitem{AlHFaPbj6IbKzbuv}
Understanding BGP TTL Security. In: \textit{PacketLife} [online]. 2009 [cit. 2019-11-30]. Dostupné z: https://packetlife.net/blog/2009/nov/23/understanding-bgp-ttl-security/

\bibitem{Graesser2001}
GRAESSER, Dana. Cisco Router Hardening Step-by-Step. In: \textit{SANS Institute} [online]. 2001 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.sans.org/reading-room/whitepapers/firewalls/paper/794

\bibitem{uYLsMtQInofenpV3}
Cisco SAFE Reference Guide. In: \textit{CIsco} [online]. San Jose, CA, 8 Júl 2018 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.cisco.com/c/en/us/td/docs/solutions/Enterprise/Security/SAFE\_RG/SAFE\_rg.pdf

\bibitem{gTkmbyKon9H6tuAm}
NTP Amplification DDoS Attack. In: \textit{Cloudflare} [online]. [cit. 2019-12-01]. Dostupné z: https://www.cloudflare.com/learning/ddos/ntp-amplification-ddos-attack/

\bibitem{s0goWNnWp5OjqREE}
The NTP FAQ and HOWTO. In: \textit{Network Time Protocol} [online]. [cit. 2019-12-01]. Dostupné z: http://www.ntp.org/ntpfaq/NTP-s-algo-crypt.htm

\bibitem{srOo9OPXJxHjPBgo}
VLAN Hopping: How to Prevent an Attack. In: \textit{AT\&T Cybersecurity} [online]. 2018 [cit. 2019-12-03]. Dostupné z: https://www.alienvault.com/blogs/security-essentials/vlan-hopping-and-mitigation

\bibitem{Satrapa2019}
SATRAPA, Pavel. \textit{IPv6: internetový protokol verze 6}. 4. aktualizované a rozšířené vydání. Praha: CZ.NIC, z.s.p.o., 2019. CZ.NIC. ISBN 978-808-8168-430.

\bibitem{Hg83oflOfHBGeWfs}
Bezpečné IPv6: příliš mnoho sousedů. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 2015 [cit. 2019-12-08]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-prilis-mnoho-
sousedu/

\bibitem{Alsadeh1252015}
ALSADEH, Ahmad. Augmented SEND: Aligning Security, Privacy, and Usability. In: \textit{RIPE NCC} [online]. 12.5.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://ripe70.ripe.net/presentations/67-RIPE70-SEND.pdf

\bibitem{Gregr522015}
GRÉGR, Matěj a Tomáš PODERMAŃSKI. Bezpečné IPv6 : směrovač se hlásí. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 5.2.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-smerovac-se-hlasi/

\bibitem{Podermanski1222015}
PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Bezpečné IPv6: zkrocení zlých směrovačů. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 12.2.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-zkroceni-zlych-smerovacu/

\bibitem{rfc6980YBLH6JtaHyFaxE8i}
Security Implications of IPv6 Fragmentation with IPv6 Neighbor Discovery. In: \textit{IETF} [online]. [cit. 2019-12-08]. Dostupné z: https://tools.ietf.org/html/rfc6980
	

\bibitem{Podermanski1232015}
PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Bezpečné IPv6: když dojde keš. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 12.3.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-kdyz-dojde-kes/

\bibitem{Podermanski1932015}
PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Bezpečné IPv6: když dojde keš --- obrana. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 19.3.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-kdyz-dojde-kes-obrana/



\bibitem{Podermanski532015}
PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Bezpečné IPv6: trable s multicastem. In: \textit{ROOT.CZ} [online]. 5.3.2015 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/bezpecne-ipv6-trable-s-multicastem/

\bibitem{Rey2016}
REY, Enno, Antonios ATLASIS a Jayson SALAZAR. MLD Considered Harmful. In: \textit{RIPE NCC} [online]. 2016 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://ripe72.ripe.net/presentations/74-ERNW\_RIPE72\_MLD\_Considered\_Harmful\_v1\_light\_web.pdf






%\bibitem{1xYhFLUJF9lmHMC0}
%PODERMAŃSKI, Tomáš a Matěj GRÉGR. Deploying IPv6 - practical problems from the \
%campus perspective. In: \textit{TERENA Networking Conference} [online]. [cit. 2\
%019-11-02]. Dostupné z: https://tnc2012.terena.org/core/presentation/49
	
	
	








\bibitem{zXCpMaLbN1J7D1z2}
IPv6 First-Hop Security Configuration Guide. In: \textit{Cisco} [online]. San Jose [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.cisco.com/c/en/us/td/docs/ios-xml/ios/ipv6\_fhsec/configuration/15-1sg/ip6f-15-1sg-book.pdf

\bibitem{Bouska20071}
BOUŠKA, Petr. Cisco IOS 11 - IEEE 802.1x, autentizace k portu, MS IAS. In: \textit{SAMURAJ-cz} [online]. 2007 [cit. 2019-12-09]. Dostupné z: https://www.samuraj-cz.com/clanek/cisco-ios-11-ieee-802-1x-autentizace-k-portu-ms-ias/


\bibitem{Bouska2007}
BOUŠKA, Petr. \textit{Cisco IOS 12 - IEEE 802.1x a pokročilejší funkce}  In:\textit{SAMURAJ-cz} [online]. 2007 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.samuraj-cz.com/clanek/cisco-ios-12-ieee-802-1x-a-pokrocilejsi-funkce/

\bibitem{yDzYjF1hoACahpg1}
MOLENAAR, René. Cisco IOS features that you should disable or restrict. In: \textit{NetworkLessons.com} [online]. [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://networklessons.com/uncategorized/cisco-ios-features-that-you-should-disable-or-restrict

\bibitem{Bouska2009}
BOUŠKA, Petr. Cisco IOS 23 - Autentizace uživatele na switchi vůči Active Directory. In: \textit{SAMURAJ-cz} [online]. 2009 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.samuraj-cz.com/clanek/cisco-ios-23-autentizace-uzivatele-na-switchi-vuci-active-directory/

\bibitem{o31nYG4kn98wWNRS}
VYNCKE, Erik. ND on wireless links and/or with sleeping nodes. In: \textit{IETF} [online]. [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.ietf.org/proceedings/89/slides/slides-89-v6ops-3.pdf



%\bibitem{Pilihanto2012}
%PILIHANTO, Atik. A Complete Guide on IPv6 Attack and Defense. In: \textit{SANS <Institute} [online]. SANS Institute, 2012 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.sans.org/reading-room/whitepapers/detection/paper/33904

\bibitem{Vyncke2012}
VYNCKE, Erik. IPv6 First Hop Security: the IPv6 version of DHCP snooping and dynamic ARP inspection. In: \textit{Slidde Share} [online]. 2012 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.slideshare.net/IKTNorge/eric-vyncke-layer2-security-ipv6-norway


\bibitem{Gregr2011}
GREGR, Matej, Petr MATOUSEK, Miroslav SVEDA a Tomas PODERMANSKI. Practical IPv6 monitoring-challenges and techniques. In: \textit{12th IFIP/IEEE International Symposium on Integrated Network Management (IM 2011) and Workshops}. IEEE, 2011, 2011, s.~650-653. DOI: 10.1109/INM.2011.5990647. ISBN 978-1-4244-9219-0. Dostupné také z: http://ieeexplore.ieee.org/document/5990647/




\bibitem{Martin2016}
MARTIN, Tim. IPv6 Sys Admin Style. In: \textit{SlideShare} [online]. 2016 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.slideshare.net/tjmartin2020/ipv6-sysadmins-63071235

\bibitem{JnCqiekTXFe2KIyx}
SAFE Overview Guide: Threats, Capabilities, and the Security Reference Architecture. In: \textit{Cisco} [online]. Január 2018 [cit. 2019-11-02]. Dostupné z: https://www.cisco.com/c/dam/en/us/solutions/collateral/enterprise/design-zone-security/safe-overview-guide.pdf

\bibitem{Akin2002}
AKIN, Thomas. \textit{Hardening Cisco routers}. Sebastopol: O'Reilly, 2002. ISBN 05-960-0166-5.

\bibitem{Hucaby2010}
HUCABY, Dave, Steve MCQUERRY, Andrew WHITAKER a Dave HUCABY. \textit{Cisco router configuration handbook}. 2nd ed. Indianapolis, IN: Cisco Press, 2010. ISBN 978-1-58714-116-4.
\bibitem{MJVmQiKUgZl92S8u}
Port Knocking. In: \textit{Mikrotik} [online]. [cit. 2019-12-09]. Dostupné z: https://wiki.mikrotik.com/wiki/Port\_Knocking



\bibitem{Dooley2007}
DOOLEY, Kevin a Ian J. BROWN. \textit{Cisco IOS cookbook}. 2nd ed. (Revised and\
updated). Sebastopol, CA: O'Reilly, 2007. ISBN 05-965-2722-5.
\bibitem{q7WZuvqA1fZEsYyL}
Protocol-Independent Routing Properties Feature Guide. In: \textit{Juniper} [on\
line]. 2019 [cit. 2019-12-09]. Dostupné z: https://www.juniper.net/documentatio\
n/en\_US/junos/topics/reference/configuration-statement/router-id-edit-routing-\
options.html
\bibitem{Tiso2012}
TISO, John a Keith HUTTON. \textit{Designing Cisco network service architectures (ARCH)}. 3rd ed. Indianapolis, IN: Cisco Press, 2012. ISBN 15-871-4288-0.

\bibitem{AU81CvNW4q8RGnqM}
Cisco Config Analysis Tool. \textit{GitHub} [online]. [cit. 2019-12-11]. Dostupné z: https://github.com/cisco-config-analysis-tool/ccat
\bibitem{OniomAfGpef53LHq}
Router connectivity visualization and compliance auditing. \textit{GitHub} [online]. [cit. 2019-12-11]. Dostupné z: https://github.com/asifhj/Router-Auditing-Tool

\bibitem{B4mfUgNUpPnXbiEr}
SWAROOP, C H. A Byte of Python. In: \textit{Swaroopch} [online]. [cit. 2019-12-14]. Dostupné z: https://python.swaroopch.com/about\_python.html

\bibitem{Jd4UTaVyTULvXDoN}
YAML: YAML Ain't Markup Language. In: \textit{YAML} [online]. [cit. 2019-12-14]. Dostupné z: https://yaml.org/

\bibitem{sBBUt3Q3bPUfAMue}
Python RegEx. In: \textit{W3schools} [online]. [cit. 2019-12-14]. Dostupné z: https://www.w3schools.com/python/python\_regex.asp


\end{literatura}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%2) Seznam citací pomocí BibTeXu
%% Při použití je nutné v TeXnicCenter ve výstupním profilu aktivovat spouštění BibTeXu po překladu.
%% Definice stylu seznamu
%\bibliographystyle{unsrturl}
%% Pro českou sazbu lze použít styl czechiso.bst ze stránek
%% http://www.fit.vutbr.cz/~martinek/latex/czechiso.tar.gz
%%\bibliographystyle{czechiso}
%% Vložení souboru se seznamem citací
%\bibliography{text/literatura}
%
%% Následující příkaz je pouze pro ukázku sazby literatury při použití BibTeXu.
%% Způsobí citaci všech zdrojů v souboru odkazy.bib, i když nejsou citovány v textu.
%\nocite{*}